支聯會堅持高呼結束一黨專政

支聯會堅持高呼結束一黨專政

要聞

支聯會昨在尖沙嘴鐘樓旁舉行清明節獻花活動，悼念六四事件死難者。王心義攝

【本報訊】今年是八九六四屠城29周年，支聯會昨在尖沙嘴鐘樓旁舉行清明節獻花活動，悼念六四事件的死難者。對於人大常委譚耀宗早前稱，叫「結束一黨專政」口號人士日後或不能參選，支聯會主席何俊仁今日表明，「結束一黨專政」是支聯會五大綱領之一，支聯會絕對不會放棄，「支聯會唔會喺強權下退縮，放棄我哋嘅言論自由」。

何俊仁昨日在獻花儀後接受訪問時表示，「結束一黨專政」是五大綱領，20多年來不斷有人要求他們放棄這句口號，譚耀宗並非第一個，表明絕不會因此改變，「呢啲極左嘅路線同做法，係唔會對我哋構成任何威脅，更加唔會使到對我哋所堅持嘅信念、同埋提出結束一黨專政嘅口號，造成有任何威嚇，使到我哋閉口，絕對唔會！」

何又指，如果日後因為喊這句口號而不能再參選，證明香港已喪失言論自由，香港將要賠上更多：「我哋唔會再係香港，香港亦都唔會再成功，香港唔會再能扮演金融中心同埋角色……摧漽自由等於摧漽香港。」

■記者姚國雄

問題係在位議員唔敢講呢

某幾個近年補選上位既泛民議員

支那聯會算鳩數啦
佢個前代言人都笠水唔講